［集思廣益］有冇可能同曲唔同詞？

如題。

有冇可能同一首歌嘅旋律，但係用唔同歌嘅歌詞都填到落去

例如喜帖街嘅曲，但係填到海闊天空（錯誤示範）甚或其他歌嘅歌詞。

Sorry for 1999

詞牌

千千闕歌 vs 夕陽之歌?

明我以德 轉圈轉圈哈姆共你

正想講

咪即係同一首歌唔同歌詞

走遍千里 vs kilometers

ABC歌 同 一閃一閃小星星

叮噹粵語同日文

it’s my life 同 mr. tam

每一個晚上
花非花

友誼萬歲

淨係外國改篇歌都掃埋一堆

樓主應該係指B 嘅詞可以套落A 嘅曲而又唱得到
唔係樓上千千闕歌呢啲一首曲幾款詞

啟示錄
完美啟示錄

音樂點配搭都得

朋友會走 轉圈轉圈哈姆共你

我愛白雲
夢裡人

其他語言還好

廣東話冇咩可能，每粒字嘅音調都限制咗首曲，格硬套入去就變教會

唔同歌詞又點同一首歌

一句兩句都有啲歌通到
要成首嘅就應該上教會先做到

係咪咁樣

佢家下綠色衫